---
title: 安装VMware的cloud套件
date: 2018-04-01 10:47:41 Sun
modify: 2018-04-01 10:47:41 Sun
tag: [vmware,cloud]
categories: VMware
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# VMware安装

## 过程概要
- 对于网络知识几乎空白
- 对VMware的理解仅仅基于可以安装虚拟操作系统，而且还是带有很大偏见，然后用了整整一周时间来安装整个套件
- 安装过程几乎是在别人手把手的远程指导，开始慢慢了解操作ESXi的基础操作，了解了vCenter的使用，知道了挂在磁盘，远程安装软件
- 几乎不知道安装的NSX/域/Vrealize/vCenter代表什么，只是按照文档安装流程进行操作
- 在一无所知的情况下抛下来很专业的概念性东西，而且关系很复杂，这种情况很恐怖
- 在安装的过程中开始接触了很多VMware的概念，慢慢了解到它是虚拟系统的绝对老大，是云操作系统的标准制定者，即便现在很火的Openstack有很多套件也是VMware开发的
